---
title: Определили ли вы перечень мероприятий, необходимых для достижения целей вашего проекта?
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---

Давайте вернемся к разработанному вами вначале плану проекта, предусматривающему конкретные цели и результаты, которых вы хотите достичь. На этом этапе нам следует разбить каждую цель на поддающиеся контролю мероприятия и виды деятельности, которые вы будете осуществлять в целях практического достижения ожидаемых результатов. Для этого вам необходимо запланировать от двух до пяти ключевых мероприятий, которые будут осуществлены вами в интересах достижения соответствующей конкретной цели. При этом отдавайте предпочтение качеству, а не количеству. Нередко это означает, что лучше осуществить два крупных мероприятия, имеющих существенное воздействие, чем большое число незначительных мероприятий. Предусмотрите мероприятия, которые будут способствовать переменам, которых вы желаете добиться благодаря вашему проекту. Кроме того, продумайте, каких долгосрочных перемен вы хотите добиться, и наметьте мероприятия, которые могут обеспечить сохранение перемен даже после завершения проекта. По мере осуществления проекта постоянно спрашивайте себя, способствует ли ваша деятельность достижению целей проекта.